（反佔中）冠忠巴士全年盈利瀉九成 料新大嶼山巴士續蝕錢

冠忠巴士集團(00306)公布，截至今年3月31日止年度業績，期內收入24.63億港元，按年減少17%，在毛利驟減下，錄得股東應佔溢利2,017萬元，按年大跌92%；每股盈利4.3仙，不派末期息。

集團表示，純利急劇減少主要由於自去年7月開始發生的社會事件及冠狀病毒病疫情爆發，以及今年初實施的相應防疫措施，導致訪港旅客人次大幅下降所致。集團改變折舊政策以及從香港政府推出的防疫抗疫基金下各項政府支援計劃所獲得的補貼，已抵銷部分純利下跌之影響。

與此同時，集團採取多項措施以控制成本、增加現金流量及提升經營效率，包括高級管理層及管理人員減薪及/或凍薪，鼓勵員工放無薪假及/或年假或參加提前退休計劃，以及精簡工作流程，並且向香港政府推出的防疫抗疫基金申請各項政府支援計劃。集團亦押後更換新車，並暫停部分經營中的售票中心及跨境巴士行車路線。

截至今年3月31日，新大嶼山巴士主要在大嶼山經營27條專利巴士路線，巴士車隊總數為155輛巴士，較2019年152輛為多。受疫情影響，嶼巴於2月及3月的收入大幅下降，年度虧損已增至900萬元。由於短期內不大可能會獲准加價，而集團須借助政府提供的補貼維持正現金流量，故預期下個財政年度會出現虧損。

集團正營運一條綠色公共小巴路線901，其連接港珠澳大橋香港口岸至東涌。為盡量減少虧損，保留現金以備將來營運，已自2月起暫停有關服務。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/finance/20200628/mobile/bkn-20200628182124876-0628_00842_001.html

抵啊 做左咁多年支港直通車 幫手融合左咁多年 而家報應啦

港豬澳果堆巴士收撚曬皮真係心涼

貼連結就貼得好啲啦，搞到我要自貼再按入去

會唔會改接popo

On9懶醒

就係唔想你撳入去東方

一係就咪post， post左比link

人地咪比左

A clickable link

百份報都click 入去你仆街死啦屌你老母，樓主成篇文貼晒出嚟仲畀佢哋賺hit rate

仲會唔會sponsor 南區
雖然又做大陸人生意 又藍
但會支持港足好難得 仲有架專車

去年7月開始發生的社會事件

公道呀 721 呀嘛

海盗邏輯

唔夠錢燒啦

車狗啦

老老豆豆嶼巴買咁多A95係做乜鳩
B4/5/6開單層都坐唔滿 東涌市內開雙層又太短途
專登做差條數？

一年邊夠
蝕多幾年先啦

人地無良柏買黎俾B2系列發大財

佔中到今時今日, 成個冠忠連球隊大量撐警人士 最好蝕到執埋